李柱銘：胡國興係鬼

香江不平這處鳴 李柱銘】跑馬仔，入直路

不足兩個星期，下任特首就會出爐。目前三位候選人中，民望最低的胡國興上週受訪時，指民主派選委打算投票給民望淨值最高候選人，是危險和盲目的做法。他建議民主派選委應分散投資，使他和曾俊華在第一輪投票中各得一百六十票，及至第二輪投票才全投他們二人中獲較多建制派選委支持的一位。雖然他得不到建制派選委的提名，卻自稱至少會取得二百八十位建制派選委支持，並說「有八成信心當選」。

其策略惹來不少非議，質疑其動機。而筆者認為，如民主派選委真的這樣分票，曾俊華便肯定不能在第一輪投票中獲勝，反而讓林鄭月娥勝出。

正如筆者過去兩週在本欄所論，胡國興的參選，只會使民主派選委無法達致他們參選時的初衷，就是ＡＢＣ（Anyone but Carrie）。胡國興雖在表面上與民主派同聲同氣，但他肯定不能代表民主派，亦不能指望他會落實民主派的訴求。

至於民主派今屆之所以不派代表角逐特首選舉，只因是次目標是ＡＢＣ，民主派選委必須把選票全押在唯一一位有可能阻止林鄭月娥當選的候選人身上，即是曾俊華。如民主派有代表參選，就極有可能會��走他的選票。

無奈，胡國興的參選，卻打亂了民主派的ＡＢＣ計劃。他根本不是民主派代表，亦從未與民主派商量參選。
他只不過是趁民主派不派員參選乘虛而入，執起我們的民主旗號、用了民主派大部分政綱，令部分民主派選委覺得不能不提名他。然而，他雖再三否認��票之說，但如果他最終真的取得小部分民主派選委的選票，後果大家心裡有數，就是曾俊華落敗、林鄭月娥當選。

再者，胡國興雖自稱能取得建制派的選票，但卻根本沒有任何客觀事實能引證。何況，縱然其立場如此親近民主派，但胡國興卻沒有如過往的民主派候選人和今屆的曾俊華般，被「不任命論」攻擊，而且親共媒體更反而為他護航。日前黎智英撰文批評胡國興，翌日他便即被《大公報》及《文匯報》猛烈抨擊，令人百思不得其解。

因此，民主派選委絕不能因胡國興而自亂陣腳，必須清楚及堅決地表明，民主派選委肯定會全投曾俊華。這樣，有意支持曾俊華的建制派選委，才會下定決心投票給他。須知建制派的選委已飽受中共「治港者」的施壓，他們如覺得胡國興的介入，會令曾俊華失去小部分民主派選票，就極有可能會因而不支持曾俊華。

因此，為阻林鄭月娥當選，民主派選委必須公開表明不會分票，全體支持曾俊華。其實，即使沒有選票的港人也能出一分力，就是全力推高曾俊華的民望，藉以捆綁民主派選委全投曾俊華。同時，亦要使到最高領導人明白，中共「治港者」力捧的林鄭月娥完全不符合「港人擁護」的條件。這樣，ＡＢＣ的初衷便有可能達成！

Thx for sharing

胡國興比曾俊華早出黎話參選

民主黨冇一個係無辜嘅，見主人肥佬黎吠，連李柱銘都跟住吠

梁家傑之前先寫文話界票論唔成立，李柱銘

搞左三十年都一事無成

仲話律師 連基本數學邏輯都冇

以前劉細良好驕傲咁話自己係李柱銘專欄代筆
而家劉細良自立門戶
睇怕李柱銘都唔會自己寫番專欄

民主黨冇一個係無辜

係任何聽命於肥佬黎嘅都冇一個係無辜

唔明 more

胡+曾=過半，林鄭唔過半，第二輪曾贏
胡+曾=唔過半，林鄭過，林鄭點都贏

但有人話有建制投機，有機贏先投John，不過投暗票其實有所謂咩？

係有暗票都唔會有三四百張咁多啦

有就唔奇，但邊個暗？幾多暗？全部無人知，得個估，呢啲加強說服力氹你跟佢投姐